\chapter*{Цель работы}                         % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Цель работы}    % Добавляем его в оглавление

Целью работы является разработка приложения, реализующего следующие операции обработки изображений:

\begin{itemize}
  \item выравнивание гистограммы по трем методам (линейное растяжение, нормализация и выравнивание);
  \item удаление шума «соль» и «перец»;
  \item сглаживание;
  \item вычисление первой и второй производных;
  \item подсчёт градиента и его направления для каждого пикселя;
  \item обнаружение краёв.
\end{itemize}
